中聯辦點名批評香港眾志 挾學生進政治違法旋渦

【星島日報報道】中聯辦副主任陳冬在深圳舉行香港基本法頒布30周年國際研討會上，點名批評香港眾志，把學生推進政治及違法的旋渦。

陳冬表示，近來一些西方政客出於政治目的，對香港的自由自治地位說三道四，不知道他們的依據何在、底氣何來。

他續指，作為一項前無古人的開創性事業，一國兩制在香港的實踐遇到不少新情況、新問題，近年來香港一些人打著言論自由、學術自由的幌子，別有用心的歪曲一國兩制及基本法，不斷煽惑青年學生，以愈來愈極端的方式反對政府、對抗中央、排斥一國。

陳冬點名批評香港眾志操縱的「中學生行動平台」策動「罷工罷課公投」，是妄圖繼續把學生裹挾進政治及違法的旋渦中，形容這些情況令人揪心。

陳冬還形容香港一國兩制實踐正處在「船到中流、人到半山」的重要吃勁階段，也是由亂轉治、重新出發的轉折關頭。

咁上年就又大肆紀念五四運動一百周年？
雙重標準嘅仆街含撚死啦